# NerdcomChat cronología y logística en backend 23 de enero 


## Herramientas
- Express
- Socket.io 
- Dotenv
- Bcrypt
- Typescript
- Aws-amplify 
- Mongoose
- Express-validator
- Jsonwebtoken 
- Nodemon
- Uuid 
- HTML: publish the file converted to HTML via a Handlebars template (on a blog for example).

## Fase 1 – Creación de la base de datos
Se desarrollará la base de datos NoSQL

## Fase 2 – integraciones a AWS
Se realizarán las integraciones requeridas con el AWS para empezar con el proyecto (1-2 días)

## Fase 3 – Creación del backend
Se realizará toda la lógica requerida, tanto las APIS principales, middlewares, creación de una API propia, base para la creación de bot, roles, Websockets para el chat

#### Logística del Backend

 - Definición de la estructura del backend
 - Creación del login basado en JWT
 - Login basado en google
	 -  Nombre
	 -  Apellido
	-  Correo
	 -  Número
 - Login basado en Facebook
	 - Nombre
	 - Apellido
	 - Correo
	 - Número
 - Rutas y CRUD (según lo requerido)
 - Dashboard
    - Mensajes
      - Mostrar mensajes vía websocket (Concluido con el frontend)
         - Mensajes
		- Tiempo restante para acabar el ticket
		- Transferir a agente
		 - Categorizar
		- Priorizar
		-  Estado
		- Avatar
		- Chat
		  - Integraciones
		  - Emoji
		  - Tarea
		  -  Adjuntar archivo
      - Mostrar chats vía websocket (Concluido con el frontend)
         - Nuevos
		- En progreso 
		- No concluidos
		- Afirmativos
		- Hora
		- Nombre
		- Apellido
		- Avatar
		- Número / Nombre
		- Mensaje pre-visualizado (entre 20 a 40 caracteres)
       - Mostrar perfil del usuario
			- Nombre
			- Apellido
			- Número
			- Avatar
			- Notas
			- Ubicación
			- Tareas
			- Canales
	 - Estadísticas
       - Resumen
		 - Tickets
			- Tickets resueltos
	         - Afirmativos
	         - No concluidos
	         - Filtro para segmentar (por empresa, categoria y/o prioridad)
	          - Mostrar por todos los agentes
	         - Mostrar por estadisticas personales
			- Agentes
			- Tickets resueltos
	        - Clientes en espera
	        - Primera respuesta
	        - Tickets promedio por agente
           
		- Agentes - Rendimiento
			- Nombre completo
			- Avatar
			- Tickets
			- Resueltos
			- Abiertos
			- Eficiencia
			- Primera respuesta
			- Segmento
			- Acciones (3 puntos de opción)
				   - Ver detalles
			      - Editar agente (Solo adm)
		    - Agentes - actividad
		     - Clientes 
		     - Tickets
	- Contactos 
	- Perfil de contacto
	- Chatbot (estable version) 
	-  Canales 
	-  Integraciones 
	- FAQ
	- Configuraciones
		- Mi perfil 
				- Perfil completado
				- Verificacion por celular
				- Verificacion por email
				- Autenticación de dos factores (2FA) (estable version)
		- Nombre 
		-  Apellido 
		- Calificación 
		- Teléfono 
		- Sitio web 
		- Redes sociales
		- Cambiar contraseña 
		- Autenticación de dos factores (2FA)
		- Preguntas de seguridad
- Widget onmicanal
  - Lista de widget onmicanal
    - Nombre
    - Status
    -  Fecha de creación 
    - Editar
    - Eliminar
    - Activar/desactivar


  - Botón de agregar widget
	- Mostrar nombre (bot1 por defecto)
	- Mostrar la prueba en vivo
	- Botón para obtener código fuente
	- Mostrar Widget de pantalla de inicio/chat 
	- Detalle
	      - Activa widget 
	      - Mostrar ID 
	      - Nombre del widget 
	      - Nombre del chatbot 
	      - Avatar del chatbot (80x80 1MB)
	      - Url autorizadas
   - Diseño
      - Logotipo de cabecera (80x80 1MB) 
      - Color principal 
      - Color secundario 
      - Color de mensajes 
      - Color del borde de avatar 
      - Color de botones opcionales 
      - Color de detalles del mensaje (nombre del agente o bot, fecha de mensaje)
	- Comportamiento
		- Conversacion Bridging
		- Zona horaria
		- Horario laboral
		- Anidar a diagrama de flujo
	- Contenido
		 - Mensaje emergente
		 - Bloque de contenido (estable version)
  - Canales
    - Lista de canales
 - API 
  - Enrutamiento
  -  Agentes
	- Filtro de formulario multi condicional por ID, nombre, rol, teléfono, correo, departamento 
	- Filtrar por empresa
	- Filtrar por departamento
	- Mostrar consulta de todos los agentes (lazy load)
		-  Nombre
		- Avatar
		- Rol 
		- Teléfono 
		- Correo
		- Departamento
		- Botón de acciones (seleccionar, eliminar *solo adm*, editar *campos masivos* ) 
		- Botón para crear agente

			 - Nombre 
			 - Apellido 
			 - Correo 
			 - Celular (opcional) 
			 - Rol 
			 - Departamento 
			 - Empresa
- SLAs
- Departamentos
-  Empresas
-  Facturas
	- Botón de exportación (excel)
		- Id
		- Fecha
		- Descripción
		- Status
		- Monto
		- Moneda
	 - Filtrar por fecha 
	 - Mostrar todas las facturas
		- Fecha 
		- Descripción
		- Status
		- Monto 
		- Moneda
- Métodos de pago
	- Tarjetas de débito o crédito (Stripe) 
	- Paypal
- Tickets de soporte
  
